\documentclass[UTF8]{article}
\usepackage{ctex}
\usepackage[colorlinks,linkcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,scale=0.85}
\title{公社纪律处分条例}
\author{GDFZ OI公社}
\date{2021年6月15日}
\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\section{总则}
第一条\quad 为了维护公社章程和其他公社规定，严肃社的纪律，保障社员民主权利，教育社员遵纪守法，维护公社的团结统一，保证公社决议的贯彻执行，根据公社章程，制定本条例。

第二条\quad 公社章程是最根本的社内法规。公社的纪律是全体社员必须遵守的行为规则。社员必须牢固树立学习意识、大局意识，自觉遵守公社章程，严格执行和维护公社的纪律，自觉接受公社的纪律约束，遵守国家法律法规。

第三条\quad 公社的纪律处分工作应当坚持以下原则：

1. 加强对全体社员的教育、管理和监督，把纪律挺在前面，注重抓早抓小、防微杜渐；

2. 社纪面前一律平等。对违犯社纪的社员必须严肃、公正执行纪律，社内不允许有任何不受纪律约束的社员；

3. 实事求是。对社组织和社员违犯社纪的行为，应当以事实为依据，以社章、其他社内法规和国家法律法规为准绳，准确认定违纪性质，区别不同情况，恰当予以处理；

4. 民主集中制。实施社纪处分，应当经社组织讨论决定，不允许任何个人或者少数人擅自决定和批准；

5. 惩前毖后、治病救人。处理违犯社纪的社员，应当实行惩戒与教育相结合，做到宽严相济。

第四条\quad 本条例适用于违犯社纪应当受到社纪责任追究的社员。
\subsection{纪律处分种类细则}
第五条\quad 对社员的纪律处分种类：警告、严重警告、撤销社内职务、留社察看、开除社籍。

第六条\quad 社员受到警告处分三个月内、受到严重警告处分六个月内，不得在社内提升职务。

第七条\quad 撤销社内职务处分，是指撤销受处分社员由社内选举的社内职务。

对于在社内担任两个以上职务的，公社在作处分决定时，应当明确是撤销其一切职务还是一个或者几个职务。

如果决定撤销其一个职务，必须撤销其担任的最高职务。如果决定撤销其两个以上职务，则必须从其担任的最高职务开始依次撤销。

对于应当受到撤销社内职务处分，但是本人没有担任社内职务的，应当给予其严重警告处分。

社员受到撤销社内职务处分，或者依照前款规定受到严重警告处分的，六个月内不得在社内担任与其原任职务相当或者高于其原任职务的职务。

第八条\quad 留社察看处分，分为留社察看三个月、留社察看六个月。

对于受到留社察看处分三个月的社员，期满后仍不符合恢复社员权利条件的，应当延长三个月留社察看期限。留社察看期限最长不得超过六个月。

社员受留社察看处分期间，没有表决权、选举权和被选举权。

留社察看期间，确有悔改表现的，期满后恢复其社员权利；坚持不改或者又发现其他应当受到社纪处分的违纪行为的，应当开除社籍。社员受到留社察看处分，其社内职务自然撤销。

受到留社察看处分的社员，恢复社员权利后六个月内，不得在社内担任与其原任职务相当或者高于其原任职务的职务。

第九条\quad 社员受到开除社籍处分，一年内不得重新入社。
\subsection{纪律处分运用规则}
第十条\quad 有下列情形之一的，可以从轻或者减轻处分：

1. 主动交代本人应当受到社纪处分的问题的；

2. 在组织核实、立案审查过程中，能够配合核实审查工作，如实说明本人违纪违法事实的；

3. 检举同案人或者其他人应当受到社纪处分或者法律追究的问题，经查证属实的；

4. 主动挽回损失、消除不良影响或者有效阻止危害结果发生的。

第十一条\quad 有下列情形之一的，应当从重或者加重处分：

1. 强迫、唆使他人违纪的；

2. 违纪受处分后又因故意违纪应当受到社纪处分的；

3. 违纪受到社纪处分后，又被发现其受处分前的违纪行为应当受到社纪处分的。

第十二条\quad 从轻处分，是指在本条例规定的违纪行为应当受到的处分幅度以内，给予较轻的处分。从重处分，是指在本条例规定的违纪行为应当受到的处分幅度以内，给予较重的处分。

第十三条\quad 减轻处分，是指在本条例规定的违纪行为应当受到的处分幅度以外，减轻一档给予处分。加重处分，是指在本条例规定的违纪行为应当受到的处分幅度以外，加重一档给予处分。本条例规定的只有开除社籍处分一个档次的违纪行为，不适用减轻处分的规定。

第十四条\quad 一人有本条例规定的两种以上（含两种）应当受到社纪处分的违纪行为，应当合并处理，按其数种违纪行为中应当受到的最高处分加重一档给予处分；其中一种违纪行为应当受到开除社籍处分的，应当给予开除社籍处分。

第十五条\quad 一个违纪行为同时触犯本条例两个以上（含两个）条款的，依照处分较重的条款定性处理。

第十六条\quad 二人以上（含二人）共同故意违纪的，对为首者，从重处分；对其他成员，按照其在共同违纪中所起的作用和应负的责任，分别给予处分。

对违纪集团的首要分子，按照集团违纪的总数额处分；对其他共同违纪的为首者，情节严重的，按照共同违纪的总数额处分。教唆他人违纪的，应当按照其在共同违纪中所起的作用追究社纪责任。
\section{分则}
\subsection{对违反政治纪律行为的处分}
第十七条\quad 在公社内搞秘密集团或者组织其他分裂活动的，给予开除社籍处分。

参加秘密集团或者参加其他分裂活动的，给予留社察看或者开除社籍处分。

第十八条\quad 在社内搞结社营私、拉帮结派、培植个人势力等非组织活动，或者通过搞利益交换、为自己营造声势等活动捞取政治资本的，给予严重警告或者撤销社内职务处分；导致本地区、本部门、本单位政治生态恶化的，给予留社察看或者开除社籍处分。

第十九条\quad 社员领导干部在本人主政的地方或者分管的部门自行其是，搞山头主义，拒不执行社中央确定的大政方针，甚至背着社中央另搞一套的，给予撤销社内职务、留社察看或者开除社籍处分。

落实社中央决策部署不坚决，打折扣、搞变通，在政治上造成不良影响或者严重后果的，给予警告或者严重警告处分；情节严重的，给予撤销社内职务、留社察看或者开除社籍处分。

第二十条\quad 对社不忠诚不老实，表里不一，阳奉阴违，欺上瞒下，搞两面派，做两面人，情节较轻的，给予警告或者严重警告处分；情节较重的，给予撤销社内职务或者留社察看处分；情节严重的，给予开除社籍处分。

第二十一条\quad 制造、散布、传播政治谣言，破坏社的团结统一的，给予警告或者严重警告处分；情节较重的，给予撤销社内职务或者留社察看处分；情节严重的，给予开除社籍处分。

匿名诬告，有意陷害或者制造其他谣言，造成损害或者不良影响的，依照前款规定处理。

第二十二条\quad 擅自对应当由社中央决定的重大政策问题作出决定、对外发表主张的，对直接责任者和领导责任者，给予严重警告或者撤销社内职务处分；情节严重的，给予留社察看或者开除社籍处分。

第二十三条\quad 不按照有关规定向组织请示、报告重大事项，情节较重的，给予警告或者严重警告处分；情节严重的，给予撤销社内职务或者留社察看处分。

第二十四条\quad 对抗组织审查，有下列行为之一的，给予警告或者严重警告处分；情节较重的，给予撤销社内职务或者留社察看处分；情节严重的，给予开除社籍处分：

1. 串供或者伪造、销毁、转移、隐匿证据的；

2. 阻止他人揭发检举、提供证据材料的；

3. 包庇同案人员的；

4. 向组织提供虚假情况，掩盖事实的；

5. 有其他对抗组织审查行为的。

第二十五条\quad 不履行监督责任或者履行监督责任不力，给社组织造成严重损害或者严重不良影响的，对直接责任者和领导责任者，给予警告或者严重警告处分；情节严重的，给予撤销社内职务或者留社察看处分。

第二十六条\quad 社员领导干部对违反政治纪律和政治规矩等错误思想和行为不报告、不抵制、不斗争，放任不管，搞无原则一团和气，造成不良影响的，给予警告或者严重警告处分；情节严重的，给予撤销社内职务或者留社察看处分。

第二十七条\quad 违反社的优良传统和工作惯例等社的规矩，在政治上造成不良影响的，给予警告或者严重警告处分；情节较重的，给予撤销社内职务或者留社察看处分；情节严重的，给予开除社籍处分。
\subsection{对违反组织纪律行为的处分}
第二十八条\quad 违反民主集中制原则，有下列行为之一的，给予警告或者严重警告处分；情节严重的，给予撤销社内职务或者留社察看处分：

1. 拒不执行或者擅自改变社组织作出的重大决定的；

2. 违反议事规则，个人或者少数人决定重大问题的；

3. 故意规避集体决策，决定重大事项、重要干部任免、重要项目安排；

4. 借集体决策名义集体违规的。

第二十九条\quad 下级社组织拒不执行或者擅自改变上级社组织决定的，对直接责任者和领导责任者，给予警告或者严重警告处分；情节严重的，给予撤销社内职务或者留社察看处分。

第三十条\quad 拒不执行社组织的分配、调动、交流等决定的，给予警告、严重警告或者撤销社内职务处分。

在特殊时期或者紧急状况下，拒不执行社组织决定的，给予留社察看或者开除社籍处分。

第三十一条\quad 有下列行为之一，情节较重的，给予警告或者严重警告处分：

1. 违反个人有关事项报告规定，隐瞒不报的；

2. 在组织进行谈话、函询时，不如实向组织说明问题的；

3. 不按要求报告或者不如实报告个人去向的；

4. 不如实填报个人档案资料的。

篡改、伪造个人档案资料的，给予严重警告处分；情节严重的，给予撤销社内职务或者留社察看处分。

隐瞒入社前严重错误的，一般应当予以开除社籍；对入社后表现尚好的，给予严重警告、撤销社内职务或者留社察看处分。

第三十二条\quad 有下列行为之一的，给予警告或者严重警告处分；情节较重的，给予撤销社内职务或者留社察看处分；情节严重的，给予开除社籍处分：

1. 在民主推荐、民主测评、组织考察和社内选举中搞拉票、助选等非组织活动的；

2. 在选举中进行其他违反社章、其他社内法规和有关章程活动的。

搞有组织的拉票贿选，或者用公款拉票贿选的，从重或者加重处分。

第三十三条\quad 在干部选拔任用工作中，有排斥异己、封官许愿、说情干预、突击提拔或者调整干部等违反干部选拔任用规定行为，对直接责任者和领导责任者，情节较轻的，给予严重警告处分；情节较重的，给予撤销社内职务或者留社察看处分；情节严重的，给予开除社籍处分。

用人失察失误造成严重后果的，对直接责任者和领导责任者，依照前款规定处理。

第三十四条\quad 在干部的录用、考核、职务晋升等工作中，隐瞒、歪曲事实真相，或者利用职权或者职务上的影响违反有关规定为本人或者其他人谋取利益的，给予警告或者严重警告处分；情节较重的，给予撤销社内职务或者留社察看处分；情节严重的，给予开除社籍处分。

弄虚作假，骗取职务、职级、职称、待遇、资格、学历、学位、荣誉或者其他利益的，依照前款规定处理。

第三十五条\quad 侵犯社员的表决权、选举权和被选举权，情节较重的，给予严重警告处分；情节严重的，给予撤销社内职务处分或留社察看处分。

以强迫、威胁、欺骗、拉拢等手段，妨害社员自主行使表决权、选举权和被选举权的，给予撤销社内职务、留社察看或者开除社籍处分。

第三十六条\quad 有下列行为之一的，给予警告或者严重警告处分；情节较重的，给予撤销社内职务或者留社察看处分；情节严重的，给予开除社籍处分：

1. 对批评、检举、控告进行阻挠、压制，或者将批评、检举、控告材料私自扣压、销毁，或者故意将其泄露给他人的；

2. 对社员的申辩、辩护、作证等进行压制，造成不良后果的；

3. 压制社员申诉，造成不良后果的，或者不按照有关规定处理社员申诉的；

4. 有其他侵犯社员权利行为，造成不良后果的。

对批评人、检举人、控告人、证人及其他人员打击报复的，从重或者加重处分。

社组织有上述行为的，对直接责任者和领导责任者，依照第一款规定处理。

第三十七条\quad 违反社章和其他社内法规的规定，采取弄虚作假或者其他手段把不符合社员条件的人发展为社员，或者为非社员出具社员身份证明的，对直接责任者和领导责任者，给予警告或者严重警告处分；情节严重的，给予撤销社内职务处分。

违反有关规定程序发展社员的，对直接责任者和领导责任者，依照前款规定处理。
\subsection{对违反工作纪律行为的处分}
第三十八条\quad 工作中不负责任或者疏于管理，贯彻执行、检查督促落实上级决策部署不力，给社造成较大损失的，对直接责任者和领导责任者，给予警告或者严重警告处分；造成重大损失的，给予撤销社内职务、留社察看或者开除社籍处分。

第三十九条\quad 有下列行为之一，造成严重不良影响，对直接责任者和领导责任者，情节较轻的，给予警告或者严重警告处分；情节较重的，给予撤销社内职务或者留社察看处分；情节严重的，给予开除社籍处分：

1. 贯彻社中央决策部署只表态不落实的；

2. 单纯以会议贯彻会议、以文件落实文件，在实际工作中不见诸行动的；

3. 工作中有其他形式主义、官僚主义行为的。

第四十条\quad 社组织有下列行为之一，对直接责任者和领导责任者，情节较重的，给予警告或者严重警告处分；情节严重的，给予撤销社内职务或者留社察看处分：

1. 社员被学校或年级处分后，不按照规定给予社纪处分，或者对违反国家法律法规的行为，应当给予社纪处分而不处分的；

2. 社纪处分决定或者申诉复查决定作出后，不按照规定落实决定中关于被处分人社籍、职务、职级、待遇等事项的；

3. 社员受到社纪处分后，不按照干部管理权限和组织关系对受处分社员开展日常教育、管理和监督工作的。

第四十一条\quad 因工作不负责任致使所管理的人员叛逃的，对直接责任者和领导责任者，给予警告或者严重警告处分；情节严重的，给予撤销社内职务处分。

因工作不负责任致使所管理的人员出走，对直接责任者和领导责任者，情节较重的，给予警告或者严重警告处分；情节严重的，给予撤销社内职务处分。

第四十二条\quad 在上级检查、视察工作或者向上级汇报、报告工作时对应当报告的事项不报告或者不如实报告，造成严重损害或者严重不良影响的，对直接责任者和领导责任者，给予警告或者严重警告处分；情节严重的，给予撤销社内职务或者留社察看处分。

在上级检查、视察工作或者向上级汇报、报告工作时纵容、唆使、暗示、强迫下级说假话、报假情的，从重或者加重处分。

第四十三条\quad 在考试、录取工作中，有泄露试题、考场舞弊、涂改考卷、违规录取等违反有关规定行为的，给予警告或者严重警告处分；情节较重的，给予撤销社内职务或者留社察看处分；情节严重的，给予开除社籍处分。

第四十四条\quad 在社的纪律检查、组织、宣传等工作中，不履行或者不正确履行职责，造成损失或者不良影响的，应当视具体情节给予警告直至开除社籍处分。
\subsection{对违反生活纪律行为的处分}
第四十五条\quad 生活奢靡、贪图享乐、在机房腐败，造成不良影响的，给予警告或者严重警告处分；情节严重的，给予撤销社内职务处分或留社察看处分。

第四十六条\quad 违背社会公序良俗，在公共场所有不当行为，造成不良影响的，给予警告或者严重警告处分；情节较重的，给予留社察看处分；情节严重的，给予开除社籍处分。

第四十七条\quad 有其他严重违反社会公德、家庭美德行为的，应当视具体情节给予警告直至开除社籍处分。
\section{附则}
第四十八条\quad 本条例的解释权属本公社及其中央委员会。

第四十九条\quad 本条例经第二届第5次社员大会表决通过。

第五十条\quad 本条例自通过之日起生效。
\end{document}
